24 歲男襲警罪不成立 官指警非可靠證人

被控警車上以頭撞警 24 歲男襲警罪不成立 官指警非可靠證人

去年 8 月 3 日晚至翌日凌晨，黃大仙發生警民衝突。一名 24 歲男青年被指於警車內以頭撞傷警員。裁判官鍾明新今裁定被告罪名不成立，並指報稱受襲的警員並非誠實可靠證人。

鍾鍾明新指如案發經過是如警員所指，被告解開安全帶後用頭撞他，他再聯同其他警員將被告壓制在他大腿上，期間被告頭部「周圍 fing」的話，被告的頭部不可能受到如此嚴重的瘀傷及流大量鼻血，故認為警員並非誠實可靠證人。考慮到控方案情依賴警員單方面證供，認為控方舉證未能達致毫無合理疑點，裁定被告襲警罪名不成立。

被告譚皓宇（24 歲），被控一項《侵害人身罪條例》條例下的「襲擊在正當執行職務的警務人員」罪，指他在 2019 年 8 月 4 日，在彩虹道黃大仙警署外的警察私家車 UL4723 內，襲擊在正當執行職務的偵緝警員 8235 沈鴻源。

辯方: 警員前後矛盾 誇大傷勢

辯方大律師陳偉彥於結案陳詞，直指控方第一證人沈鴻源的證供大多為新近捏造，「邊講邊作去自圓其說」，質疑沈有誇大傷勢之嫌。辯方指沈鴻源聲稱左邊臉受襲，但本日呈堂的醫生報告確認，他只有右邊臉及左手無名指有輕微觸痛，亦無他提及的流鼻血情況。而沈鴻源供稱只是將被告壓制在其大腿，而沒有拳擊被告，亦無法解釋被告鼻骨骨折等傷勢，「內在地不可能」。

就案情而言，辯方指沈鴻源原本指他聽見被告安全帶被解開，查看被告期間受襲，其後又改稱是制止被告用電話，期間雙方掙扎受傷。考慮到沈鴻源是本案唯一親眼目睹案發經過的非獨立證人，但他作供表現令人質疑，認為被告不應被定罪。

控方堅稱被告先撞警 辯方反指警員拳打被告

爲期兩天的審訊反映控辯雙方對案情有明顯分歧。控方案情指，被告被捕時上身赤裸，情緒激動。報稱受襲的第一證人警員 8235 沈鴻源稱，在車上聽到被告講「黑警死全家」，及後突然聽到被告方向傳來「咔」一聲，懷疑被告安全帶被解開，指被告隨即用頭撞他的左額、左眼角。他大叫一聲，與警長 58602 及本案第二證人警員 13556 周國豪合力制服被告，期間被告掙扎，隨後冷靜下來，警員再為他鎖上手扣。

辯方反駁控方以頭撞警的指控，指被告當時在警車上偷用電話，警員制止期間不斷拳打被告頭部，形容當時情況為「警員一路打、一路搶手機、一路講『你做咩襲警』」，被告頭部多處紅腫，鼻骨骨折。辯方亦指沈鴻源曾在被告反對下，為被告清洗血跡，更與被告聊天與他「和好」，對被告稱「你拉得好唔抵，你又唔似啲人出去搞事」、「我今次原諒你，下次唔好啦，唔係個個都頂得到你咁大力」，並最後與被告握手和好。惟作供的兩名警員對辯方説法一致表示不同意、不知道或不記得。

案件編號：KTCC1504/2019

8235 沈鴻源

屈唔到手足

13556 周國豪

依家D官開始驚制裁？

警長 58602

第二證人警員 13556 周國豪

但係黑警完全無後果

賤種狗

突然判到似撚返個人，真係驚俾美國收皮？

即係俾假口供？

黑警連歉都唔使道？

推

鍾明新於一九七八年在香港出生。一九九九年於美國加州大學伯克利分校取得理學士學位，二○○五年完成英國曼徹斯特都會大學與香港大學專業進修學院的法律專業共同試，二○○七年取得香港大學的法學專業證書。二○○八年在香港獲大律師資格，於同年開始私人執業。

9成有外國護照

李桂x: 同事電光火石間只可以咁做 合符內部指引 無唔妥

應該可以告返黑警妨礙司法公正？

老妨添啦

屌你老母打到人流鼻血
實有內傷

咁就好睇了。
睇你班撚屌仲夠唔夠膽繼續肆無忌憚

屌你老母死黑警

老妨呢

58602 何嘉偉 警長

而家打完你之後
只要將你變做被告
到你無罪釋放
你仲會覺得感恩

好似整條国安法咁
而家等你覺得23條可以接受

共產黨同黑警都係同一手法

警車應該要裝cctv

砌完人冇後果

不過香港已經冇法治

道？道你老母

被人打斷鼻重要再自行破費請律師俾訴訟費防止自己坐冤獄

冇鬼用 未仲易俾佢地老屈

俾人制裁前炒總好過俾美國佬收皮啦。
做得法官都幾代無憂，最後因為俾美國制裁一鋪清袋有乜謂

MC Jin = 偽善撚樣 無成本就譴責警暴 人地一講香港警暴就即係block7人

mag仔官有兩種,正統大學畢業通常有家底,我指果個時代

另一種人
中學畢業20幾歲入doj姣食上司,讀野雞u再駁pcll班人就無底線,
因為一離開中共連係私人市場生存都好困難,英文實太屎

手足心理好強
俾黑警虐待緊都可以記到咁多細節

妨礙司法公正9up架
作供有宣誓架wor

手足辛苦了

個標題有少少誤導 雖然係喜事 係呢單案個狗非可靠證人姐 其他官冇變過

呢單案就睇d 仆街狗點樣好人醜人做哂啦，咩拉得你好唔抵，打柒完你再分化

關係法就真係亮劍
立法會個尚方寶劍生曬銹

奇拿，thx

d官開始彈出彈入

咪撚on9啦 日撚日吹美國制裁
100個官實有1、2個正常人

正常告返佢妨礙司法公正啦

d狗打完人扮友善
真係當人弱智

唔可靠，咁咪妨礙司法公正？

另一種人最後做到裁判官都算鄉村出狀元。
咁難得上到去最後俾美國一鋪清你都咪話唔過癮。

身為法治嘅代表但係帶頭破壞法治，呢啲人淨係抄家其實已經好仁慈。

要搵個警員出黎安慰下佢，好唔抵

根本好多都係尻拉尻告

假口供 唔係防礙司法公正？

係係。美國唔會制裁。
Trump星期五鳩噏黎。

屌你呢啲戇鳩都費事。
block 7仲實際

要持平了

道歉？我打你就應該，唔打你就悲哀

電光火石間, PC仔記錯野姐, 林大總統已訓斥~~ 無事~!

a good start

果幾隻黑警比假口供，妨礙司法公正，咁又點？

手足

8235 沈鴻源 我屌你老母

周國豪

沈鴻源

不誠實係唔係可以叫做比假口供？

10000單得一個正常Case

Pusj

之前apple 有沈張相， 唔好po 出黎

on9仔 日撚日係度ff

喇沙仔手足

難得仲有正常既裁判官

無計 因為你無證據證明黑警真係講大話
你最多只係可以判到有疑點 其實個官已經盡左力去公平判決

問題係告班狗俾假口供
都要有證據及無疑點

呢單case 只係個口供有疑點
但證明唔到個口供係假
除非有25

假口供都冇事？

可能震到個腦

個官同意佢唔可靠係咪可以民事告返佢老妨?

我lum，雖然而家d狗官9成紅底，但我lum仲有1成係叫保持到中立既，咁好彩比呢位手足撞到，未必一定關制裁事

咁都唔係妨礙司法公正？

Good judges bad judges

比假口供都冇事？

唔理得咁多，救多幾個手足出來

其實呢班人機心好重,唔會有捍衛法治的想法
果個時代中學畢業已經識入doj搵馬主

黑警單單案都老屈巿民
我一定唔會信黑警一面之詞

又係呢條撚樣

算有哂證據，律政司邊會告黑警呀

同一單CASE黎

細細個已經咁腐敗
老來一場空最啱佢哋

唔洗諗

做得mag仔都係履歷唔好, 3中依然上唔到位的人
貪法院三大福利

1 房津
2長生長有的子女津貼
3屌柒人唔洗本, 無人敢係法院屌官

警甴私刑都完全無後果，屌佢老母

即情比人屈啦

邊個話我地無得贏

呢個case 告行私刑都得。不過要私人檢控啦。

死黑警又老妨 又唔洗拉
話香港法治未死既人 諗下點解 妨礙司法公正制衡唔到黑警

仲有傷人

人地冇否定美國唔會制裁，佢指出一百個官，仲有啲唔係紅。

其實有乜理由只係受害人控罪唔成立
差佬亂咁告又俾假證供完全無後果? DKLM
雖然我明白香港司法制度係負責判決，唔係去檢舉，但睇到呢啲真係好嬲

依家完全係濫捕濫告 100 個，求其搏你有幾個告得入咁

好波

好彩個官係正常官

如果係紅官班仆街 一撚定隻隻盲曬冇條件信班狗

"非可靠證人" 咁又點 ?
又無實質懲罰 , 又唔會影響升職

兩隻狗互相作野 想屈手足

呢個係律政司告
個官話唔到事

警員 8235 沈鴻源

搵多幾個同類手足
反告佢哋比假口供+私刑
眾籌 我願意課

屌你

3kg都可以堅持唔告所以香港根本冇司法可言

其實楊岳橋就算話有法可守over my dead body都好根本上香港嗰套法律制度就係畀你死命防禦但係唔可以告番佢轉頭

打頭打爆鼻無事

多謝裁判官持平

番到警署都係咁打

又會出名同number既

先例

警非可靠證人

總有幾個正常既...

點解呢個驚長冇名

根據7警案，其實呢單case 可以私人檢控行私刑或者傷人機會都唔低。留意案情手足上車前俾人影到青靚白淨，之後就傷晒。

我而家又更明白點解黑警咁想匿名上庭，而家出傳票私人檢控完全冇難度。

我估律政司會儘量上訴，拖全私人檢控。

佢哋係真心認為自己大矖 鳩up唔洗本 老屈人都一定鋤得入架喎

之前有無又係單方面證據

律政屍：狗女藏毒，連個官都話大機會罪成都要堅持撤告，你話呢

所有黑警（恐怖分子）都唔係可靠證人

比人打，唔洗被告已經係好彩 屌

其實大家唔洗諗得咁複雜，案件主要證人證供前後不一、矛盾及有疑點，已經足以令控罪唔可以成立（刑事控罪係要「毫無合理疑點」)；再加上法官已經裁定主要證人「唔誠實」，之後DOJ講咩都冇用

其實只係正常判決黎

黑警直頭老笠，一路打一路搶野

上面條LINK有埋佢無戴口罩個狗樣

全部警車警局應該裝cam啦

班畜牲打撚完手足仲想屈

律政屍唔告都無計架
黑警惡撚晒

至於大家話點解個官唔告證人比假口供

同樣道理，刑事舉證要100%，個官只係話唔可信，但唔代表佢嘅口供一定係「造假」（法官係呢方面無詳細咁講）

通常ＰＯＰＯ可以話係好耐之前唔記得左當時詳情
呢個理由已經足以令法官唔可以肯定佢係咪造假，定純粹隔左太耐唔記待詳情，所以就算ＤＯＪ真係告返個ＰＯＰＯ都好難罪成

綠色Condom

法律上屈人既根本無成本 依D係乜撚野法律黎?

有冇眾籌私人檢控黑狗濫用暴力，
即俾，不過小心有支那出手攪鳩眾籌網

作假證供又無事

是旦9up 告唔入就算

錯啦 唔係個popo 講左面變右面 啲野夾唔到先係不可靠證人 如果佢啲口供夾到 咁佢係可靠證人 就會話佢真係周圍fing 撞傷 咁就會罪名成立

有鬼用咩
咪又係揾野遮到影唔到

斷鼻骨

完全唔明點解要吹奏個官
其實呢單案本身證據都好薄弱，得一隻狗嘅證供，再加埋隻狗on99禁比供詞，同自己d傷勢唔夾，基本上好易打甩
就算佢係紅底，要格硬判罪成，判到好似郭偉健禁柒，對佢一D好處都冇，根本未必關制裁事
依家D狗明屈佢，呢D根本係好合理嘅判決，唔洗下下捧到個官上天呀嘛

又係𠵱條扑街

俾假口供無罪？

佢打到人見哂紅都無後果
告唔入都已經比人打左一身

拉錯咗 推返

其實香港俾美國制裁就係今日香港升市嘅主因

個官咩名

傻狗 告唔撚入啊

其實有幾個好正氣
但係我真係懷疑係有揀過咩時間告，令到某啲案件俾某啲人審
Eg 斬人=高尚情操

有多啲正常官就好了

其實係應該全部正常囉dllm

Push

打完再告佢 冇成本

push

轉哂風向

吠大聲d

有邊隻狗係誠實可靠

係有中立嘅之前點會無呢啲判決？

出制裁先有？

妨礙司法公正

係有聽講過班狗睇住邊個官當值再揀時間告

俾假口供唔告老妨？

官都有好多種㗎嗎屌你 好多法例中法官都有discretions 佢地會判斷 所以好多時可以有好大分別

律政司都係自己人

咁即係之前果啲都係discretion啫。
法治原來未死。
咁啲人嘈乜鳩？原來誤會黎

制裁近了

天國即將降臨

服撚咗，無論點判都要俾你哩啲咁嘅人指手畫腳

雖然大家都唔信法治未死
但法官同連登一樣
你以為得一個連登仔

手足中有你咁既人算係可悲

8235 沈鴻源
13556 周國豪

一早應該咁做啦

啲狗從來都唔係可靠嘅證人

比假口供

咁隻狗屈人無成本

俾假口供都無事。香港仍有法可依

新加入做裁判官有幾個比較公正
呢個鍾明新同林子勤何俊堯暫時無咁大問題
可惜佢地坐side court 一般唔會處理保釋申請

出埋風向狗
只怕所謂公正判決只係一場show
目的係幫德國等文明國家頂住不介入香港問題的內部壓力

藍屍大叫：「死黃官落地獄啦」

果然係忠_勇毅

所以有險可守

黑警犯法，唔使負責

呢個官好快冇得撈

少同無係兩回事

咪係， 咁岩遇唔到紅官炸
遇到咪一樣判到你仆街

到時啲車cam會壞

沈鴻源依啲係咪誠信有問題
食屎狗

咪出制裁前都有
不過係好少量咁解

到之後所有case 法官都正常先講關制裁事啦

打完人仲要告人 打完人唔洗被罰

屈人沒後果

開live放上網

大家要記住
就算手足無罪釋放 佢都已經被私刑同受左唔知幾多個月既司法程序折磨

而家係美國有資產嘅官會正常返啲

打完人再作假口公老屈人地
但係乜後果都無
this is hk

諸心論真係好藍絲..........

咁係咪可以告返佢轉頭

黑警就乜事都無

認狗時間

酷刑罪呢？

dllm

主要係因為成件事係警車上發生。呢個官又判左傷勢難以解釋，係好好基礎去私人檢控。

告鳩番佢啦 唔洗諗

According to the judge, it means part of popo's testimony is false but lying under oath having no consequences?!?!?!?
:(

老豆搵仔

up

哩個官終於正常

一定要告返告妨礙司法公正 同埋公職人員行為失當
告埋酷刑罪

香港仲有好官
法治未死
云云

推一推先

砌生豬肉都準備下啦
少少野都做唔到
夾好啲咪無破綻

打撚到腦出血都無後果

手足被打到塊面流晒血 鼻骨骨折 但係啲狗就點撚樣都唔會有事

律政司肯撚定會上訴 希望唔好遇到紅官
手足最好行開幾個月避一避先

洗白正式開始，睇下泛登有冇戇尻上當先

JD 一定上訴
狗女就唔告, 呢D就一定咬死

依家仲邊有正常

pushhhhhhhhhhhhhh

最撚興架啦，一路毆打人一路話人襲警，然後自己係咁意撞下牆「製造傷勢」，雖然案中警員干犯酷刑罪、襲擊致他人受傷罪、妨礙司法公正罪，但正所謂犯法就係犯法，除非你係警察，係保護黑警恆之有效嘅機制下，被老屈者最大嘅勝利只不過係打贏場官司避免冤獄，而犯法警員毫無犯罪成本，This is HONG KONG

如果保釋被拒要還押其實同坐監冇乜分別

有少數正常，但都係制裁近了～

Yes，就算好好彩一連串勝利唔洗還押，都輸左打官司嘅人力物力，果48個鐘，同埋已經比狗打左一身，擔驚受怕大半年

之前已經有case就算政府賠訟費都完全唔夠cover律師費，一半都冇

咁多少都有啲法官係有人性嘅
呢一個好似之前都冇判啲乜嘢衰嘢

留意番，條死黑警最後係咩事都冇

強心針

警員呢單案唔誠實可靠
但可以繼續做警察
下一單案又會突然變成誠實可靠
法治？

拎個頭撞落個拳頭到

想多啲人參與行動？

要記住嚟場革命唔係淨係屬於後生仔
四五十歲既人多數淨係上fb 佢地好多時都想參與行動 但又唔知有咩日程

我地有咩可以做？

1）我地要多啲係fb唔同post下面瘋狂洗版行動文宣
2）仲有要係街不斷airdrop啲文宣俾人製造抗爭氣氛
3）隨身袋住啲文宣周街貼

唔好淨係依賴文宣組
頭兩項都係零成本
你唔係唔做呀嘛

有個問題，班狗以咩罪拉佢上狗車？

上左狗車先話佢襲警，但好似班狗都無理拒捕在先喎

比假口供 可以乜事都冇？
正常程序比假口供 會點做

黃大仙，上身赤裸，應該係個次好大隻個位師兄

死黑警比假口供無後果

法官

當時話佢非法集結

根本班狗一唔可信，就好多襲警都可以無罪都得，含家產上到狗車做咩都得，幾個人夾埋屈尻你

老妨入唔到
咁公職人員行為失當同傷人/襲擊有無得告

告撚返條廢閪啦

警察用私刑打人，仲屈人襲警

律政司唔告

但無後果
輸晒

傷人襲擊嘅話應該可以私人刑事檢控

認為控方舉證未能達致毫無合理疑點

呢句真係好耐冇聽到啦
原來香港仲行緊common law?仲有presumption of innocence架?

吿返佢地啊dklm
傷人加恐嚇
再charge多條妨礙司法公正同作假證就啱啦